英雄電影有乜好睇？(睇完唔知比咩反應好)

《復仇者聯盟4》上映，全球陷入黐線狀態，連我美國居所附近一間經常拍烏蠅的戲院，都罕見地滿座。為趕潮流，戲還是要睇的，只是我看超級英雄電影的態度絕不「正確」。以戲論戲，超級英雄電影的橋段相當老土不在講，最搞笑的莫過於睇住一班着住五顏六色戲服的演員一臉認真，好生硬咁講一堆好嚴肅的對白（Whatever it takes！）。其難頂程度，可以媲美近年港產片流行的鬥大聲對罵場景。未能投入，唯有以「學術」角度睇，試圖了解每套超級英雄電影中，有甚麼元素令觀眾瘋狂。

超級英雄電影大行其道，技術進步當然是主因，一來視覺效果比以前迫真震撼，二來iMAX啊3D啊之類的效果也難以盜版（因此可以稱霸盜版問題嚴重的內地市場）。另一說法，是超級英雄電影有其「周期」，每當經濟不景之時，成人觀眾對幻想世界、好人戰勝壞人之類的題材需求上升，例如這個《復仇者》系列就是在2008年金融危機之時開始的。

潮流幾時會完？話說有日去睇超級英雄電影，先睇十幾分鐘電影預告，竟然套套都係超級英雄電影，無處不在實在令人厭倦。好彩，市場無絕人之路，當電影太有「童真」悶死我的同時，電視劇同時又越來越複雜好睇，唔去戲院都可以煲劇。

曾國平
美國維珍尼亞理工大學經濟系副教授

最搞笑的莫過於睇住一班着住五顏六色戲服的演員一臉認真，好生硬咁講一堆好嚴肅的對白（Whatever it takes！）。其難頂程度，可以媲美近年港產片流行的鬥大聲對罵場景

如果係MATRIX 呢套戲佢會唔會話

最搞笑的莫過於睇住一班着住黑色戲服的演員一臉認真，好生硬咁講一堆好嚴肅的對白（LEO！）。其難頂程度，可以媲美近年港產片流行的鬥大聲對罵場景

如果係周星馳既戲佢會唔會話

最搞笑的莫過於睇住一個着住無厘頭演員一臉認真，好生硬咁唱歌（少林功夫醒！）。其難頂程度，可以媲美近年港產片流行的鬥大聲對罵場景

又話學術分析下？
經濟學教授未見真係用經濟學分析
又冇係美學角度講套戲（雖然用黎講套戲on9+嘥氣）

屌 篇文仲廢過套戲

經濟系
唔怪得只有現實無幻想
電影世界最好就係可以無限幻想創作

作為教授應該寫返篇經濟周期同英雄片潮流關係嘅論文

一向覺得啲現實撚食屎狗黎

咪就係特技囉,講真冇特技呢d片同垃圾有撚分別
根本唔使帶腦只係睇視覺者

如果食太飽唔舒服想嘔吐的話，可以聽呢首歌